[異世/玄幻] 天魔之子

第零章

天神域。在萬尺的高空上，聳立着一座宏偉的古城，名為天神殿，天神殿內主位上的莊嚴老者狀甚憤怒的問道，「白洋天，你可知罪？！」
「我和悅雲乃真心相愛，這段日子從未做過危害天神族的事，何罪之有？」在大殿中的白洋天語氣平靜的道。
「哼！魔神，天神，從古到今勢不兩立，當年天魔之戰，要不是你爺爺燃燒生命之力，保護我們，恐怕今天只有魔神族，沒有天神族了，你明知道如此還要繼續和她在一起嗎？」莊嚴老者問道。
「是的，她從未傷害過我和天神族，所以我相信她是善良的，為了她我能放棄一切。」白洋天堅定的道。
「好！那我就成全你，後今開始，你不再是我的兒子，不再是第一天神，我沒有你這個不肖子！沒有我的允許，不得再踏入天神殿半步，你走吧！」老者說後激動的喘着大氣。
「謝天神王成全。」白洋天面帶微笑地說後便當即轉身而去。

「父親，你真的就這樣讓大哥離開嗎？難道他要去魔神殿不成？」莊嚴老者右方的年青人輕聲的問道。
「你還不清楚你大哥的性格嗎？今天當着那麼多長老的面，我也不能太護着他，我也相信那個悅雲並不是邪惡之人，就讓他們在一起吧，我也不用在煩心他們的事了，回去吧。」
「那好吧。」年青人應道。

魔神域。在萬尺地底下，一座被岩漿包圍的城堡中，「女兒，你真的要去人界嗎？在人界你不能動用神力吧，要是那個天神臭小子欺負你怎麼辦？你也不夠他打呀。」面色蒼白的中年人擔心的問道。
「父王你放心吧，在人界他也不能動用神力呀，還有他那裏敢這樣對我呢。」悅雲得意的道。
「那好吧，你要記著，你永遠都是我的寶貝女兒，我們魔神族的第三魔神，你背後有我為你撐腰，你被欺負了就回來吧。」
「知道啦，那我走啦再見。」悅雲邊說邊揮手的道。

—————————
「洋天，你不會後悔吧？」
「有你在我身邊，我那會後悔呢，走吧。」

明天開始第一章

歡迎大家討論

希望大家支持

第一章

當白洋天和悅雲來到人界後便發現，由於和神域的能量運轉方式不同，或者說，人界的能量層次太低，無法承受神力的能量，所以任憑白洋天和悅雲如何催動神力，他們都無法得到一點能量回饋。在嘗試催動神力之際，他們感受到一種能量，這種能量有別於神界，在神域中，他們吸收的是仙靈之氣，而人界的這種能量彷彿是由天地之間的偉力而成，奈何他們為神軀，這種能量他們的身體都因為不屑於吸收而自動過濾掉。走着走着，他們便來到一座城市之外，抬頭望去，他們看見一座恢宏的城牆，靈天城。
他們對望一眼後便跟隨人群而入，進城後他們發現這裏的建築大都由石制而成，道路雖然不大，但路上人來人往，街道上兩旁的店舖的叫賣聲，和人們聊天的聲音都令這座城市生色不少。
「洋天，想不到人界也會如此熱鬧啊。」悅雲好奇的四處張望道。
「是呢，還真的挺熱鬧的呀。」洋天看着人來人往的街道說道。
在這是，白洋天發現一座建築物，上面寫着靈天靈力學院，他倍感好奇，便向身邊的一位途人問道。
「大哥，不好意思，我想請問一下，靈力學院是甚麼？」
途人聽後一臉疑惑的說道「你們是從深山出來不成？連靈力學院是甚麼都不知道，所謂靈力學院就是修煉靈力的地方，你們沒有靈力麼？」
悅雲聽後當即問道「那靈力是甚麼啊？」
途人聽後輕笑道「看來你們真的是從深山出來的啊呀，要不就是從不知甚麼鄉下地方出來，這樣最基本的事情都不知道，你們枉為人呀，看你們郎才女貌，居然是野人？」
白洋天和悅雲聽後都心想，我們真的不是人呀，在神域中也沒有過多了解人界的事，我們怎會知道呢。
途人當然不知道他們的想法，他頓了頓便繼續說道「所謂靈力，則是由天地之氣而來，但人類吸收了這些天地之氣，都會在體內生成靈力，而靈力修煉到第一境界時，便會獲得一種本命能力，稱之為靈術。靈術人人不同，但大多都遺傳至父母。」
白洋天和悅雲聽後便知道，原來他們剛才感覺到的能量是源自人界的靈力。他們向那位途人道謝後便繼續在城市中閒逛。

六年後

今天是白慕雲上學的第一天，他帶着忐忑的心上學。
「慕雲，今天是你第一天上學的日子，我們就送你到這了，你快進去吧，放學後我們會來接你，乖兒子。」白洋天看着面前擁有一雙大眼睛的兒子說道。
「爸爸媽媽，我好怕啊，我能不上學嗎，我答應你我會乖乖的，不會再惹你們生氣了。」白慕雲狀甚可憐的道。
悅雲聽後便對着慕雲說道「傻孩子，上學能讓你學到很多修煉方法啊，你不是想儘快覺醒靈術保護我們嗎？」
「是呢，我要保護你們！」白慕雲堅定的說道。
「那你趕快去上學吧，緊記要專心上課呀。」悅雲一臉温柔的說道。
「好吧，放學見，再見爸爸媽媽。」白慕雲邊走邊揮手的道。

靈術用咩能力好，希望大家俾啲意見

推